% @Sources MP
Une entreprise de taxis pratique les tarifs suivants :
\Eu{4} fixes pour la prise en charge d'une personne
et \Eu{2,50} supplémentaires par kilomètre parcouru.
\medskip
\begin{enumerate}
  \item
        Compléter le tableau suivant :

        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[%
              bulle/.style={midway,rounded rectangle,inner sep=0pt,minimum width=15mm,minimum height=8mm,fill=white,draw},%
              fleche/.style={shorten >=1mm,shorten <=1mm,-latex'}]
            \tkzTabInit[lgt=3,deltacl=1,espcl=1,color,colorC=colorPrim!10,colorV=colorPrim!10]%
            { {\bfseries Nombre de km parcourus~: $x$}/1.2,%
              {\bfseries Coût total en euros~:$T(x)$} /1.2}%
            {0,,1,,2,,3,,4,,5,,10,,120}%
            \tkzTabLine{,,,,,,,,,,,,,,}%
            \makeatletter
            \foreach \x in {1,...,7}{
                \setcounter{tkz@cnt@pred}{\x}\addtocounter{tkz@cnt@pred}{\x}
                \draw (N\thetkz@cnt@pred 0.center) to (N\thetkz@cnt@pred 2.center);
                \pgfmathtruncatemacro{\Dep}{\thetkz@cnt@pred-1}
                \pgfmathtruncatemacro{\Arr}{\thetkz@cnt@pred+1}
                \draw[fleche] (N\Dep 0) to[out=70,in=110]  node[bulle] {}(N\Arr 0);
                \draw[fleche] (N\Dep 2) to[out=-70,in=250]  node[bulle] {}(N\Arr 2);
              }
            \makeatother
          \end{tikzpicture}
        \end{center}

  \item Représentation graphique du tarif en fonction de la distance parcourue.
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}
            \begin{axis}[%
                axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
                x=1cm,y=0.2cm,                                  % unités sur les axes
                xmin=-0.4,xmax=12.2,ymin=-0.2,ymax=37.2,        % bornes du repère
                xtick distance=1, ytick distance=5,           % distance entre les tirets sur les axes
                minor y tick num = 4,                         % nombre de divisions mineures sur les axes
                grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
                tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
              ]
            \end{axis}
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
  \item Exprimer le tarif $T$ en fonction du nombre $x$ de kilomètres parcourus.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[formule/.style={font=\huge}]
    \node[formule] (tx) {$T(x)=$};
    \node[formule,right=of tx] (fixe) {\vphantom{M}\pointilles[2cm]};
    \node[formule,right=of fixe] (plus) {$+$};
    \node[formule,right=of plus] (var) {\vphantom{M}\pointilles[2cm]};
    \node[below right=of var,black!40] (varComment) {Partie variable};
    \node[below=of fixe,black!40] (fixeComment) {Partie fixe};
    \node[below left=of tx,black!40,text width=2cm] (txComment) {Tarif $T$ en fonction de $x$};
    \draw[-latex',black!40] (varComment) to[out=180,in=-90] (var);
    \draw[-latex',black!40] (fixeComment) to[out=90,in=-90] (fixe);
    \draw[-latex',black!40] (txComment) to[out=0,in=-90] (tx);
  \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \item En utilisant la formule, calculer le tarif pour parcourir $\Lg[km]{100}$ :
  \smallskip

  \pointilles
\end{enumerate}
